【第三世界】六旬漢廣華醫院急症室等候區死亡 或長達6.5小時無人知

廣華醫院今日（5日）公布一宗醫療事故，一名患有長期病患的63歲男病人上月於急症室等候區離世，院方今與病人家屬會面交代事件，並就事件致歉，將成立調查委員會檢視事件以作出改善建議。

院方表示，在死者入院當日晚上10時半，職員先後於等候區呼叫、透過廣播系統呼叫病人名字和致電均未能找到病人，但都未能找到病人，直至翌日清晨近5時，醫護人員才在急症室等候區輪床上發現病人失去知覺及沒有脈搏，急救後宣告不治。因此推斷病人或死亡長達6.5小時無人知。

病人咳嗽及痰中帶血 等候上病房

廣華醫院公布，死者於2月26日下午到廣華醫院專科門診覆診，病人因咳嗽及痰中帶血，醫生建議他即日入院檢查及治療。於下午約3時，院方按既定程序護送病人到急症室。及至下午4至6時許，醫護人員為其進行診斷及所需檢查，其後安排病人在等候區輪候內科病房床位。當時病人清醒及情況穩定，並由一名親人陪同。病人在急症室等候期間，院方一直為其提供照料。

至晚上10時半，醫護人員準備將該名病人轉送至病房，惟職員先後於等候區呼叫、透過廣播系統呼叫病人名字和致電均未能找到病人。

病人被發現在輪床無脈搏

至翌日（2月27日）凌晨近2時，醫護人員再次透過廣播系統呼叫病人，惟病人未有回應。於清晨近5時，醫護人員在急症室等候區輪床上發現病人失去知覺及沒有脈搏。院方即時為其進行心肺復甦並通知病人家屬，病人最終於早上5時17分不治。

院方表示非常關注有關事件，並提醒急症室員工加強監察等候入院病人的情況，亦已透過早期事故通報系統向醫院管理局總辦事處通報，並會成立調查委員會檢視事件以作出改善建議，及向醫院管理局總辦事處提交報告。有關個案已轉交死因裁判官跟進。

黑醫黑護余慧明都拉左，點解仲會咁？

香港唔係人住 走得好走

佢個親友半路失蹤

是日笑話：香港福利好唔移民

又係委員會
新舊時代都係同一個方法應對

有人話香港有免費醫療，好過多數西方國家喔

如果喺美國間醫院賠咗十億八億

人唔笑
bt依家五毛改吹風話大家一齊頂一齊入集中營

80億比國安
幾百億比黑警

醫護cut budget
你以為無影響？

最後又死於不幸？

用返個句 自己身體自己知咪得 洗乜交代咁多

太公： BNO 移英懷疑香港好醫療系統 後悔不矣

個親人走咗去邊

可能諗住會有人睇住佢
唔想等, 走左

公立醫院等入院真係好耐

仲衰撚過第三世界

其實余慧明唔係護士嚟....

6個鐘都冇人知 好慘

有護士牌的

這就是Xianggang

好似轉咗職系

委員會：病人進院前需考慮自身身體狀況或先徵詢家庭醫生的專業意見

咁黑醫囉

真係慘

枕伴屍

福地

香港睇公立真係慘過非洲

無可疑

冇錢睇私家=地底泥

文匯： BNO 留英港人如難民 再也享受不到香港醫療福利

香港講福利真係好撚好笑
福利只有老綜

最可疑嘅係⋯⋯⋯

老實，陪伴個家人訓左都唔奇
凌晨捱到兩三點先有得睇醫生真係你估個個通到頂㗎咩

this is china hongkong

定係根本無人倍佢去醫院？

係囉？！ 個親友去左邊？

親友出嚟未

This is Hong Kong

等緊上病房
即係帶咗手帶
係嘅話
真係cls

所以貴族學校要求市民捐錢住養和醫院做手術真係何不食肉糜

財政預算案醫療開支。。。

紫荊黨有咩解決方法？

廣華醫院公布，死者於2月26日下午到廣華醫院專科門診覆診，病人因咳嗽及痰中帶血，醫生建議他即日入院檢查及治療。

由專科診所等上房都搞咁耐

試過去英國旅行急病入醫院
等嘅時候其實都耐 （按Urgency睇，唔致命嘅都要慢慢等）
但其實可能都快過香港公立醫院
最大分別嘅係，雖然人地醫院都忙
但個醫生真係用心去同你講解 同埋如果返到香港再復發要點點點
其實對一個外國人真係冇咩必要講解咁多
香港啲醫生Hea你兩句就叫你走

所有野一出事就委員會創造職位

獨立調查委員會

當時病人清醒及情況穩定，並由一名親人陪同。

香港醫療世界第一

諗起大肚黑警睡死咗嗰幅圖

老野既命那算命
當然係黨既幹部享樂緊要, 要分配多d 錢比黨

咁事實又真係既

好波
最好就繼續cut多啲budget
死撚曬啲廢老

係佢地眼中冇事發生過，冇問題，所以連委員會都唔洗成立

等得太耐，走咗卦。

香港既房屋醫療交通高等教育都一早爆曬
不過都係要每日放150個落黎
仲有人問點解要關心政治

前提係睇一睇小病都分分鐘係你一個月人工以上

咁即係佢地係一齊走

呢度我頂住 你走先 香港醫護唔話得架

無保險？

最多咪賠錢,打官師唔會WIN到

我都試過去英國醫院
俾人hea兩句叫我走
反而喺香港遇過好有耐性嘅醫生

5g

香港醫生算吧啦,有D專科都想HEA走你
叫大陸醫生嚟就岩啦,頂死你班廢人
排幾粒鐘HEA睇,次次當你普通問題

香港一等公民。。。等死，等到唔洗再等啦！

真啊 不過個陣我訓唔著亦唔敢訓
好驚屋企人係我訓著個陣又出事

係連登講保險會俾人屌

係外國住過未？

一樣要死人
遲啲通關就一定開放埋比大媽區人落黎醫
你諗你

咁咪分享下

香港，2021

睇ching一定經驗呢豐富係咪
但唔好quote埋啲咩環球日報百度假新聞喔

你去廣華急症睇一次就會知，最少都排3-6個小時，就黎死既都等幾個鐘，你無生命危險等十個鐘都好平常。我上次陪阿公都等左6-8個鐘，真係等到天光先上房。

慘
肯定係5am終於清走曬d病人，然後發現仲有仲有張病床有個病人，拍下佢唔醒先知死左

黑警國安繼續呃ot

Healthcare繼續cut budget

屌你老味港共

佢走到好遠

責任全在病人親友一方

都係護士嚟
不過做文職工作

唔係廣華

試過中風都要等天光

5點幾仲有case上ward真係好癲

這就是中國香港.jpg

前提你要用到囉 幾多人等唔到驚惡化去私院

真 急證室等到仆街
一等等大半日 人手根本唔夠

又唔係喎,我上次去廣華急症,係分流站直入治療室,即刻安排上房,幾個醫生輪著黎
利申個陣靜止心跳150一分鐘

睇下係咪又有打疫苗啦

要知到恐懼會傳染
血壓高既廢老打完針
知到疫苗針會死人就驚到血壓上升，跟住死左

台灣有個YOUTUBER 即日約做手術
香港做同一個手術,最快要半年後

估唔到有一日香港比人搞到變鬼國

邊個叫林奠cut醫療budget，叫林奠賠命

我婆婆都係
訓係急症室既床係等候區等成4、5個鐘
痛足咁耐好辛苦

係咪打咗針鄉咗？

唔好怪個親友
小病入院跟本唔會預左老人家走得咁突然

反而要問點解醫療系統負擔咁重都冇改善方法

你偷渡？

我睇台灣啲youtuber
爆瘡食a酸醫保都包
香港就要自己出去睇皮膚科次次千幾蚊

台灣醫療係好，本地人睇醫生做手術平靚快正，亦都有唔少鬼佬會去台灣醫病，香港？有錢嘅咪醫療好，窮人等死啦

又高香港醫療好過英國？

因為根本就無改善方法

返工既人唔夠
但常住人口過多

愈來愈支那化 窮人死咗都無人理

留名等睇乜差委員會又係八國聯軍

院方表示非常關注有關事件，並提醒急症室員工加強監察等候入院病人的情況，亦已透過早期事故通報系統向醫院管理局總辦事處通報，並會成立調查委員會檢視事件以作出改善建議，及向醫院管理局總辦事處提交報告。有關個案已轉交死因裁判官跟進。

聽住先 同popo講法都差唔多

咁多新移民殖入香港
醫生邊有時間慢慢講
同你慢慢講都ok 不過你喺醫院等候嘅時間要乘返2

診症時間x2
等候時間x2
條數好簡單

咁撚正我只係知中醫藥粉有健保,加錢係藥材

個親友去左邊……

沒錯
醫院仲會有註院律師添

睇住你死然後等幫你家屬告醫院

台灣皮膚科收費好似平香港一半

香港無包攬訴訟

不過香港已經無法律

係呀
本身有underlying condition然後premium要比多啲呀

無啦啦又拉移民嚟講广，又屌人留？

等到咪係

用愛國者治病嘅原則就解決到

唔排除有醫護話無事好快可以上病房叫人去休息

Sorry 啱先睇番個youtuber 想搵番
發現應該係我記錯咗
當我冇講過
自膠

3-6個鐘係好快，我試過等左接近12個鐘
利申：骨折

做樣既野都係咁上下

咪引入鄰國醫生囉

台灣香港人here
我老婆未有健保卡，上次唔舒服睇醫院門診，等左1個鐘就有得睇，個醫生仲話不如即刻同你做檢查，我同老婆都未準備好佢已經想做
最尾埋單$1000台幣包檢查同藥費

而家民建聯都唔駛靠老人家票
飛鳥盡，良弓藏

睇留言成班講到親友責任咁
咁講無親無故既係咪就抵死

醫院有人走係好正常
冇事 大家繼續做嘢

台灣醫療水平亞洲第一
無得比啦

講緊尾國

抵啦藍屍

痴L線
醫院死咗幾個鐘冇人發現
真係第三世界咁款
同時都慶幸我買咗保險

所以我都講左好多次
班垃圾廢中 根本唔識「管理」
啲咩 MBA 都係垃圾紙上談兵

佢地次次都將啲問題公式化
又委員會 又檢討小組 又焦點小組 乜柒乜柒

貼80億俾大陸狗都唔俾醫療用呀，吹咩

好慘

係咪趕尾班車走咗

語音輸入？點出殘體嫁？

笑話：起個島都唔想比錢醫你班廢人啦
多d大陸醫生就會醫到？訓係地下呀？

其實醫院就係得咁大 入咗病房嘅要佢走就唔係咁易
唔夠病床所以咪要等咁耐

歸根究底唔止係人手 係醫院的確係得咁大就咁大
已經無視好多咩infection control嘢排到密哂都係放唔到再多patient

所以先會等咁多個鐘都上唔到病房

打倉頡，hi錯難鍵。

就算係為左串鳩藍絲，都唔想比人話佢係黑醫護
佢付出同犧牲都好大

但個病人留左係張輪床到喎

點都陪到上病房先啦下話

香港公立醫院，醫生又冇護士又冇，ct,MRI,petscan又少，咁你話點改善

有親人陪同個陣仲係下午
點陪佢等到凌晨

佢入急症室嗰陣都唔會諗到已經係佢生命最後幾個鐘。

又係個句
調查後證實死因同醫院無”直接”關係

病人在急症室等候期間，院方一直為其提供照料。
咁點解病人會死咗咁耐都冇人知，依家啲人係咪全部都冇晒邏輯推理

一生去到盡頭都係要走，唔開心點解唔早啲走

RIP

高層依然高薪發發，最簡單就係炒Q晒嗰啲高層攞啲錢嚟請多啲醫生同護士

可能慣咗香港要等足一日先有得上病房／有專科睇你

SOR9RY囉仲想點

換走曬香港劣質醫護，全面輸入中国医护

新一份財政預算案投放更多資源強化醫療系統，政府在2020至21年度向醫院管理局提供的經常撥款合共750億元，較2017至18年度增加35%

baby boomer
享受完經濟發展，後生嗰陣冇為自己將來打算
生仔女又少，對社會付出少
而家咪受返晒

預算狗屋增撥80億
醫療 1億

都話張圖假

可能係保險受益人黎

老實講 未嚐唔係壞事 有錢嘅人繼續財私家 窮嘅人點會理咁多，覺得有人理有人醫就ok

美國call白車一次3千幾呀

唔駛問，肯定係醫療失誤
個病人上房，唔駛問肯定拎走左個水牌，大安旨意有人黎收個病人上去。
結果上面Ｄ人落黎搵唔到個病人又唔理，Ａ＆Ｅ又唔follow
個病人就咁死係條巷度。
ＤＬＬＭ咁同第３世界有乜分別？
（個水牌係卦係張病床上面，黎identify 每個病人）

睇醫生等到死左都未上到房
咁撚多錢比OT，整噴泉，起跑道，都唔比錢投放落醫療，去改善，update成個系統
窮人真係唔好有病等急症等到死都未有得醫

個水牌淨係寫住等上病房，病人只係戴住手帶
辛苦到暈左都冇人知...係護士淨係識叫mic，根本唔知個病人答唔答到

總之好可悲

就係美國以外嘅西方人都覺得美國on9

張床舒服得滯，訓訓下，俾牛頭馬面帶走左

藍絲：黑護故意見死不救

試過唔知咩事肚入面痛
去急症等到有分流 分流個姑娘睇完又唔會大約話俾你聽咩事
我真係痛到想死 就要求有無位俾我訓直個人
安排左 我休息左成粒鐘發覺無人跟進 行出去問
先發覺唔記得左有我呢個人

所以屋企人入公立醫院急症室一定要傍住，有時冇得坐要企通宵都傍，急症姑娘阿姐完全唔理，病人好慘好無助
試過連被都冇一張，問完叫我自己去架到拎，個架都冇曬，唯有用兩張床單包住老人家，再攞我自己條披肩包住。

因為上病房，咁個水牌就冇左
但係正常會有另一個牌好似卦住「待上8A病房」咁
咁SercoＤ友落黎，用下隻眼應該搵到（Serco條友知個病人去邊個病房）

香港醫護好撚閪架

一定要always 有人
你行開左，佢唔見你分分鐘要再等幾個鐘先再recall 你

尋晚睇完急症好認同
明明個時冇乜病人等睇 但都唔知咩事等左4,5個鐘
成間醫院又係冇乜人 係間唔中有阿姐
有咩事起上黎完全搵唔到人咁款 啲阿姐又唔關事唔會理你

應該咁講，太多野做，唔見你就下一位先。
攪掂晒先走返轉頭再搵你（如果好記性兼未換班既話）

等咁耐都未上到病房
最後瓜埋

急症唔睇公立睇乜

10:30pm 就應該去揾病人啦

專科門診入專科病床仲要經急症, 香港醫療系統真係痴線

財政預算案，醫療開支，1億

某個部門80億

會唔會係唔同科？
例如佢去骨科專科門診睇背痛
醫生聽到佢痰有血，就叫佢去睇急症室等入內科病房檢查

係呀，有時老人家係咁嗌痛，想揾人比止痛藥點都好都唔知問邊個 好冇陰公
我試過有急症室唔畀家屬坐凳添，話啲凳唔係畀我地坐，要等就企。但成條行都冇人坐，一企兩企通宵好撚慘

南丫海難咪又係「獨立調查」委員會

上次好彩係廣華排左幾粒鐘就睇到
真心好彩 ....

希望佢有買保險

轉科上病房要經「急症」已經低能啦

去咗國安度
Sorry囉
有國才有家
蟻民原諒他

香港大部分人嘅將來

照你咁講係咪親友問題？
咁如果今次係冇親人既
咁可以怪邊個？

冇話過係親友問題喎, 係覺得奇怪點解唔陪埋上病房咋喎
冇親人陪嘅我點知可以點, 叫間醫院請多幾個工友keep住巡下防止類似嘅事發生囉

我上次龍翔道炒車，9:30炒，心口勁痛，差唔多10:30先上救護車

去伊莉沙白，5分鐘後入分流室，15分鐘內已推去見醫生即照超聲波

過多十分鐘再推去照xray，然後過多一小時醫生就嚟搵我同我講個xray同超聲波報告我知，話我骨冇事，應只係撞親心口

俾幾粒止痛藥我算數

足足痛咗成個月先慢慢冇痛

我相信真係緊急及有即時生命危險，一般都唔駛等太耐

因為未拉哂

林鄭話香港醫療系統好好呀
叫人唔好移民喎

係急症室見完醫生
等上病房嗰個位真係盲點嚟
唔多覺有醫護人員去嗰度定時巡視
無親友陪嘅病者真係死咗都無人知

正常每隔幾個鐘頭會有亞姐黎量血壓
或者換尿片
但係就係換左「上房」個牌，咁就冇人再去理佢。

我哋真係好撚鍾意香港

Triage 分流唔知cat幾

唔夠資源 唔夠人手
屌醫護閪 唔屌admin
80億VS 1億

打針死係你錯，急症室等到死都係你錯
香港醫療福利好好

其實都常見

因為無打科興疫苗
科興疫苗能醫百病 強身健體 延年益壽

D廢老都唔等得
平時又話自己以前點勁點捱得

睇你真係有幾急
唔太急咪去私家24小時門診
堅急嘅等穩定左睇下有冇得轉私家

只要私家肯收我我一定會去番私家
再唔係睇下公立有冇位上私家房

十億八億 仲要係美金

97後放咁多蝗落黎都冇起過醫院
唔迫就有鬼

政府會話個病人有責任，賠錢負責任？妄想

正常一個sopd case 要admission 係唔需要經aed

係可以直接收上病房

而家係因為上面病房冇病床，推左去aed 等上病房 先會有呢單慘劇

源頭根本係垃圾政府唔肯放資源係公立醫院，某部門唔洗做又加人工，公立醫院既staff 全部都要凍薪，士氣更差。

本身人手已經唔夠 病人愈黎愈多 加埋武肺出現而整既protocol 根本做唔黎

呢單悲劇發生真心冇人想 但d 膠層淨係識諗d 治標唔治本既野去prevent 下一次既悲劇

真心灰撚左

每日急症室300-400求診人數，平均每個病人逗留係急症室4-8個小時
醫生護士每更夾埋都係得10幾人
1:20比例點樣加強監測呀？
高官離地到on9，叫佢落場去QEH TMH睇下急症室咩環境先啦
你撥款加人手，加強返普通科嘅服務，咪可以幫到手囉

因為你唔識分 究竟咩叫就黎死

6點鐘睇完醫生...10點半先上得房

香港醫生做唔切斷錯症 都唔知同支那醫生有乜分別
話唔定塞啲利是畀佢會畀多啲心機幫你斷症

同意
等上病房係分水嶺黎
文件上你已經由急症室收入病房
但你個人仲係急症室附近等上病房
唔似病房有人定時黎睇你情況
所以屋企人陪埋上病房都緊要

唔一定, 視乎睇邊科
佢hemoptysis, 如果SOPD 睇啲唔關事既科, 例如眼科, 正路係唔會收入自己specialty, 而係直接refer佢落A&E

香港福利好到死左成幾個鐘先有人發現

講到幾先進咪又係同支那差唔多
人又唔夠又要搵d資歷有可疑既返來
蝗就越來越多，搶公共資源
無錢就等死

你骨科sopd cases收內科，可以直接上病房咩？

每更人就得咁多,病人就越黎越多
每間醫院既設備仲係幾十年前,完全係應付唔到而家既人口
新年前睇急症開刀放膿,係可以2個鍾內睇完出返黎
有好多唔緊急既case其實可以去返普通科門診,但係睇門診要預約,有時冇位要跨區睇

咁如果佢係med sopd 收med 呢？

咁當然可以
但新聞有講佢係咩sopd FU咩？

死因 短命

到時引入左支那醫生 咪知有咩分別

死黑醫黑護

依家單新聞邊到有寫佢斷錯症
寫明係等上病房期間死去
死因未明
你講乜斷錯症

我老母試過心跳過200添

死黑警都唔想去公立

廣華醫院公布，死者於2月26日下午到廣華醫院專科門診覆診，病人因咳嗽及痰中帶血，醫生建議他即日入院檢查及治療。於下午約3時，院方按既定程序護送病人到急症室。及至下午4至6時許，醫護人員為其進行診斷及所需檢查，其後安排病人在等候區輪候內科病房床位。當時病人清醒及情況穩定，並由一名親人陪同。病人在急症室等候期間，院方一直為其提供照料

紅色字可以忽略

好多藍屍以為咁簡單求其起完公屋塞啲市民入去住就可以解決人口膨漲問題

上次陪屋企人去廣華睇急症
緊急都等2粒鐘先見醫生
睇完話入院仲要等多7粒鐘先上房
個護士話血好彩，前一晚啲人等咗14粒鐘先上到

真係痴媽筋

醫療繼續cut
政府好野
支持政府

無計啦,
搵自己人組隊,
然後係前面加獨立兩個字,
好睇d.
唔通直接同你講球證係我既人咩

公立醫生一d都唔hea，你試下一日睇100個病人啊，點做者。

放百五個落黎唔係問題
放百五隻蛀米大蟲落黎先係問題
正如點解咁多國家都想搵香港人移民
因為有錢有學識，對佢地做成少啲負擔

可能返工呢

中共/ 港共扮斯文同有制度

估錯國家

睇到啲新聞，個心到噏埋。香港嘅醫療點解會變成咁.... 唉

冇可疑

支那化

病房無位, 比你上到都去,
唔通真係企咩SOSAD

真啊
外國無醫院添呢d 鬼地方畀我哋去捱下苦，唔好阻我哋

護士睇過覺得唔死得下話

真係企都唔出奇㗎
有時d 識行識走case可能只係入院黎打個針吊個藥，幾個鐘就返得屋企個d，只會安排大班椅比佢坐，係唔會有床位
更多d出院case只係等文件又係轉張大班椅比佢坐，盡快清個床位出嚟收症
有d阿叔阿伯訓左幾日，想行下企下會比左張凳佢都唔坐

幾時先引入在線醫療
大陸有平安好醫生阿里健康